% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{tabto}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe={BTS SIO1},matiere={[UF2]},typedoc={CHAPITRE~},numdoc={6},titre={Intégration, limites - Exercices},mois=Mai]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%divers
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH06 - Calcul intégral, limites - Exercices}

\medskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Image/goku_ssj2]%exo1
\begin{enumerate}
	\item Pour chacune des questions suivantes, montrer que $F$ est une primitive de $f$, calculer l'intégrale demandée en valeur exacte puis en valeur approchée, puis vérifier la valeur approchée avec la calculatrice.
	\begin{enumerate}[itemsep=6pt]
		\item $F(x)=\dfrac{x^4}{4}$ \tabto{6cm}$f(x)=x^3$ \tabto{12cm}$I=\displaystyle\int_0^2 x^3 \dx$.
		\item $F(x)=-\dfrac{1}{x}$ \tabto{6cm}$f(x)=\dfrac{1}{x^2}$  \tabto{12cm}$I=\displaystyle\int_1^2 \dfrac{1}{x^2} \dx$.
		\item $F(x)=\dfrac{1}{2}\ln(2x+1)$ \tabto{6cm}$f(x)=\dfrac{1}{2x+1}$ \tabto{12cm}$I=\displaystyle\int_0^2 \dfrac{1}{2x+1} \dx$.
		\item $F(x) = (-\num{1000}x-\num{10000})\e^{-0,1x}$ \tabto{6cm}$f(x)=100x\,\e^{-0,1x}$ \tabto{12cm}$I=\displaystyle\int_0^{36} f(x) \dx$.
		\item $F(x)=2x - \dfrac92 \ln(2x+7)$ \tabto{6cm}$f(x)=\dfrac{4x+5}{2x+7}$ \tabto{12cm}$I=\displaystyle\int_{-2}^1 f(x) \dx$.
	\end{enumerate}
%	
%	{\renewcommand{\arraystretch}{2.25}
%	\begin{tabularx}{\linewidth}{XXX}
%		\pta{a}~~$F(x)=\dfrac{x^4}{4}$ & $f(x)=x^3$ & $I=\displaystyle\int_0^2 x^3 \dx$. \\
%		\pta{b}~~$F(x)=-\dfrac{1}{x}$ & $f(x)=\dfrac{1}{x^2}$ & $I=\displaystyle\int_1^2 \dfrac{1}{x^2} \dx$. \\
%		\pta{c}~~$F(x)=\dfrac{1}{2}\ln(2x+1)$ & $f(x)=\dfrac{1}{2x+1}$ & $I=\displaystyle\int_0^2 \dfrac{1}{2x+1} \dx$. \\
%		\pta{d}~~$F(x) = (-\num{1000}x-\num{10000})\e^{-0,1x}$ & $f(x)=100x\,\e^{-0,1x}$ & $I=\displaystyle\int_0^{36} f(x) \dx$. \\
%		\pta{e}~~$F(x)=2x - \dfrac92 \ln(2x+7)$ & $f(x)=\dfrac{4x+5}{2x+7}$ & $I=\displaystyle\int_{-2}^1 f(x) \dx$. \\
%	\end{tabularx}}
	\item Pour chacune des questions suivantes, déterminer une primitive F de la fonction $f$ donnée, puis déterminer la valeur moyenne de $f$ sur l'intervalle précisé.
	\begin{enumerate}
		\item $f(x)=2x+5$ sur $\intervFF{3}{10}$.
		\item $f(x)=2x - 3 + 2\e^{-0,5x}$ sur $\intervFF{0}{5}$.
		\item $f(x)=x^2 + 3x - 1$ sur $\intervFF{10}{16}$.
		\item $f(x)=2x+1-\dfrac{1}{x}$ sur $\intervFF{4}{11}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\medskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Image/goku_ssj2]%exo2
\begin{enumerate}
	\item Rappeler les limites suivantes :
	
	\begin{MultiCols}[Type=enum](3)<itemsep=6pt>
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} x^5$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \dfrac{1}{x}$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \ln(x)$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \e^x$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to 0^+} \ln(x)$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to -\infty} \e^x$.
	\end{MultiCols}
	\item Quelle(s) conséquence(s) graphique(s) peut-on déduire de :
	\begin{enumerate}[itemsep=6pt]
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} f(x)= L$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to a} f(x) = \infty$.
	\end{enumerate}
	\item Déterminer les limites suivantes :
	\begin{enumerate}
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} 2x^2 + x + \dfrac{3}{x+1}$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \e^{-2x+3}$ ;
		
		\hfill{}{\footnotesize on pourra commencer par déterminer $\lim\limits_{x \to +\infty} -2x+3$}
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \ln \left( \dfrac{3}{x+5} \right)$ ;
		
		\hfill{}{\footnotesize on pourra commencer par déterminer $\lim\limits_{x \to +\infty} \dfrac{3}{x+5}$}
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \e^x - x^2$ ;
		
		\hfill{}{\footnotesize on pourra se rappeler des \og croissances comparées en l'infini \fg}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\newpage

\begin{EnvtExo}[Decoration=Image/goku_ssj2]%exo3
\medskip

Pour chacune des questions suivantes, la courbe de la fonction $f$ a été tracée dans un repère. Hachurer sur le graphique l'aire représentant l'intégrale indiquée, puis calculer la valeurs exacte puis une valeur approchée (au centième) de cette intégrale (puis vérifier à l'aide de la calculatrice).

\begin{enumerate}
	\item $f(x)=2x+1$ et $I = \displaystyle\int_1^4 f(x) \dx$.
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[x=1cm,y=0.5cm,>=latex,xmin=0,xmax=5,ymin=0,ymax=10,ygrille=2,ygrilles=1]
			\GrilleTikz\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
			\AxexTikz{0,1,...,4}\AxeyTikz{0,2,...,8}
			\draw[line width=1.25pt,red,samples=400,domain=0:4.5] plot (\x,{2*\x+1}) ;
			\draw (4.75,9) node[font=\Large,red] {$\mathscr{C}_f$} ;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\item $f(x)=0,4x+\e^{-0,4x+2}$ et $I = \displaystyle\int_0^8 f(x) \dx$.
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[x=0.75cm,y=0.75cm,>=latex,xmin=0,xmax=10,ymin=0,ymax=8]
			\GrilleTikz\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
			\AxexTikz{0,1,...,9}\AxeyTikz{0,1,...,7} ;
			\draw[line width=1.25pt,red,samples=400,domain=0:10] plot (\x,{0.4*\x+exp(-0.4*\x+2)}) ;
			\draw (9.65,4.5) node[font=\Large,red] {$\mathscr{C}_f$} ;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\item $f(x)=\dfrac{1}{x+2}$ et $I = \displaystyle\int_3^{17} f(x) \dx$.
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[x=0.5cm,y=10cm,>=latex,xmin=0,xmax=20,xgrille=2,xgrilles=1,ymin=0,ymax=0.5,ygrille=0.1,ygrilles=0.05]
			\GrilleTikz\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
			\AxexTikz{0,2,...,18}\AxeyTikz{0,0.1,0.2,0.3,0.4}
			\draw[line width=1.25pt,red,samples=400,domain=0:20] plot (\x,{1/(\x+2)}) ;
			\draw (19.62,0.08) node[font=\Large,red] {$\mathscr{C}_f$} ;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\end{document}